---
title: >-
    شمارهٔ ۳۳۷ - به مستوفی‌الممالک در هنگام تشکیل دولت
---
# شمارهٔ ۳۳۷ - به مستوفی‌الممالک در هنگام تشکیل دولت

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای دوست کلاه خویش را قاضی کن</p></div>
<div class="m2"><p>در آتیه کار بهتر از ماضی کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فرصت مده از دست و به هر قیمت هست</p></div>
<div class="m2"><p>افکار عموم را ز خود راضی کن</p></div></div>